放工兼讀碩士真係攰到無朋友

二四六 返三日學

巴打讀工程meng？

巴打真心想請教一下，想問放工再去上堂邊度仲有時間去溫書？

自問真心好佩服半工讀既人

兼讀degree仲辛苦啦

利申：讀完，可一不可再

果時返足七日

基本上返足堂就已經畢到業
係考試前要溫下
所謂攰都主要係車程路程
而唔係讀書難度

我就讀完喇

求學，我係廿年前既中五仔，點樣可以讀到上去？

係呀

返工啲野都做唔切，咪話溫書

返左一星期就想退學

行緊scheme+meng?

有同事放工讀PhD......

讀埋d 19 課程有鬼用，不如吉一年ft讀好過啦。

如果要一路返工揾錢先交到錢既不如咪撚讀

當然，要升，但要補master既就另計

讀6年

讀緊鯨大濕鳩master
一星期番一日

讀完失業添啦

唔使番學嘅夜晚，星期六日.

Minimum

直頭想放棄人生
心諗讀完咪又係做狗

岩岩讀完4年pt degree
唔會再讀
有都讀短期課程同興報班

好辛苦 時間超唔見駛
一個星期2-3日 再加上可能有時要ot
好像日日都>10點 返屋企

收左工/放假想同朋友聚下都唔得
利申已讀完

仆街七點上堂就算準時六點走都未必趕得切
更何況唔會準時

巴打做咩咁睇唔開讀ou master?係咪undergrad third hon grad冇人收先讀ou master

邊間大學？我想讀師兄
可否Pm多d資訊？

唉，逼住讀
不過公司都支持我讀，希望四年考到牌啦

啲老師 hea 到讀 slide，其實完全唔洗上堂

諗緊讀唔讀MBA好,但怕太辛苦

你個隻meng讀唔讀上phd

好彩讀果科得論文

返工讀part time master here，好辛苦

其實 工程有咩master值得讀？

我本身 MHKIE

好多人讀master 都係為考ICE Ceng

不過HKIE 反而唔care 你有冇master
最緊要有degree

如果讀pt beng，即係speed或者rmit果個又好唔好

8大冇晒pt beng

正路都係讀返自己做果範架啦

兼讀得嘅Degree一百個入面九十九個都垃圾啦
當年我Full time UG 一年半KO三年野 咪又係輕鬆second up

你讀學店呀
我同double degree 班友一齊考喎
人地要讀五年，照你進度應該兩年畢業啦

入去讀已經難
公司資助既要過幾關 冇畢直下 有幾條契弟一齊爭
好難想像會冇哂自己私人生活

我都就讀完個pt degree
黎緊都要慢慢考牌
加油 巴打

資助係一件事

冇私人生活先係大問題

而家係咪申兩聲都唔畀啊

之前讀pt degree 身體差左好多 補唔番

辛苦到癲
人間煉獄 但唔讀又唔夠競爭

但真心唔覺得 Msc civil 幫到我

咁你係早人年半畢業？

Msc 唔得既咩

Msc 上年grad 左, 啲annual 去曬溫書度
加埋Ot 真係無得訓

讀左一個月master
頂唔順辭左份full time
返part time算

想考ice, 但唔行scheme 讀master有冇用

Polyu
有prof收就得，要咩資訊

自己諗下想要咩生活就OK，你係想努力向上嘅繼續

Teaching company scheme幫到你入MPhil
跟住再靠實力transfer去PhD

下年報，好驚時間唔夾

有個數學呀sir 放工讀phd ，成40幾歲。
仲話老了，”練”唔贏啲後生。

Math phd

Phd 讀full time有studentship bor🤔
Part time 不了

即係行緊scheme A?

讀晒銀時唔知頭唔知路就咪9up啦

呻下者

巴打加油
我都咁樣讀緊master ，好撚辛苦
我有諗過拉長多一年讀，咁就可以一星期返一日

做人唔好咁專制啦呻都唔比

不能同意更多！！ 當年讀堅辛苦！！

關咩事，我讀果間都係功課滿分，考試肥都係成課肥

以為自己開左po
最難捱係份論文

如果你係想同時讀書又同時打份工 係research界有scheme叫TCS
個學生既身份係full time MPhil with stipend
但呢個學生一半時間係學校做research 另一半時間就要去間contracted company返工
但最緊要都係搵到Prof. 肯收你先 但呢種度就唔會消耗department RS quota 所以只要搵到公司支持就多數批

讀緊嘅你搵幾錢一個月？
讀完又至少可以搵到幾錢一個月？

要上幾晚堂都係其次，最大問題係放工返屋根本唔會有心機再做功課同睇reading

加油啊ching
Btw Third hon報唔報到master

有咩 part time phd 可以㨂？

Contracted company 果份係part time?

你上黎講做咩 呢到無人幫到你 好威要話比人聽讀碩士？

先未計學野冇後生仔咁快，記憶冇後生咁好
淨係計每日放左工要用幾個鐘睇paper, 返大學lab做實驗， 已經好難同full time後生仔比。
不過Phd最緊要fulfil到supervisor requirements, 冇乜必要比較

做幾年嘢洗底

如果係外國civil degree
要讀到master先有得行scheme

有咩意思

general experience都係6年

讀完master再行scheme 完全唔划算

仲唔計passing rate咁低

有人肯幫你簽名咪得囉

冇用
master屬於門面野
因為hkie唔認master

行唔行scheme 都係爭果1-2年
但係要寫2-3年logbook 好煩

仲唔計好多人都係考2-3次先考到牌

讀master同寫logbook都好煩

點解唔直接做6年general experience考牌

樓主做邊范 有個fd fg又係同你一樣情況

一樣讀緊master
一星期3堂想死
遲d仲要4堂
持續2年呀

放工咬個包就去上堂
返到屋企11:00

taught master 已經好hea 啦，好無

條路你自己揀嫁 上黎呻做咩 我地有份受惠？

唔好淨係計studentship咁短視，差三丶四年工作經驗差好遠，影響可以係一世
我個同事做左幾年野人工已經四萬，上年買左樓，黎緊結婚。如果讀full time Phd想三十歲前買樓結婚有d難

返朝九晚五都還好，輪班工作仲返學先辛苦。本來休息時間已經少同唔穩定，仲要一星期交兩晚出黎

返Shift + pt degree
估都估唔到自己可以捱到第四年

Final Year 啦

垃圾紅登打手

做五毛，打手當然攰

又呃無知少年

人生已完

本來都係廢青
收工都係鳩fing fing
半工讀黎講 只係多野做左
應付到既 況且又唔係好撚難

part time 讀左兩個，其心一個distinction咪又係咁
nothing special

唔想攰咪搵 D 幫你 Date Back 既 Master 囉

試過一星期五日都係學校
讀到懷疑人生
唔知幾時開始,坐到去最近屋企既mtr就會揀坐的士返屋企
連行既時間都唔想

同路人 加油

捱過佢💪🏻

讀緊ft here
仲返緊份pt文員仔
cls每科既reading多到堆積如山

半工讀完幾年路過

我有個同事直情由兩年的master 谷哂去一年搞掂 長痛不如短痛

講善用起底功能

一星期七日都試過
仲要係上堂果隻，3堂lectures，2堂tutorial，加六日full time training。

全部計分

上六點半，收工收六點
去到遲4分鐘已經要坐最後個排/無位坐
香港果然好多人返朝九晚五

已經無晚飯食
更加唔好講有時間買乜鳩野三文治
附近食店都俾人掃撚晒啲野食

放學返到屋企附近都10點半
食埋野先返去，沖埋涼都係12點前可以訓

可能我冇咁捱得，full time 返工再讀書
我full time phd + 返part time 都有D吃力
我個行業唔洗full time工作經驗都ok

利申：90後，已結婚買樓

其實part time PhD都係頭三年忙啲要上堂，之後都係自己focus做研究同寫文。

讀高級文憑仲辛苦過修課式碩士啦

早9晚6返工，放工仲要做paper，好辛苦

放工再番第二份工真係攰到無人有

條路你選
上職賺多錢 同 hea 賺少錢既問題

讀完兩年加30%人工

行住scheme黎讀master?

呢d正宗屎忽鬼

聽講行geo scheme 好多都讀埋master

Survey友？

完scheme考埋個牌先pt master都未遲啦
咁搞真係捱壞身體

我見都有好多人係咁

Pt master係咪兩年ko?

有個同事話 冇錢有好身體都冇用

之前因為屋企冇錢，出嚟做嘢
然後 pt degree 4年
再加 今年開始 pt master

其實 Engine 咁讀法有冇出路？

Polyu 兩年半，30個 credit

小學雞發現
屌連登真係好多細路仔

佢咁中意錢唔去讀account做big4?
捱3年跳返出黎就已經好搵過同exp既engine仔
都未計就算機會微都起碼係有機會入得到ibank

同undergrad一樣係generally 3credit一科？

理撚佢

你唔係應該了解清楚晒d出路先去讀既咩

係
仲要勁多大陸人讀，同埋啲 full time master 一齊上堂

其實知道點行，但係總係覺得自己唔一定做到/做得好

好似宜家想轉工都搵左勁耐，心都灰晒

如果3 cre1科其實都ok喎
但pt應該夜晚上堂，都要同ft一齊上？

Engine係咪building?
呢排個市都係麻麻，仲要岩岩先請晒fresh grad，搵多陣工啦

咩taught master？

冇理解到點解
可能係啲 ft 特登揀夜晚嚟讀？
之前去過簡介會
發現可以 take 嘅科都係一樣，同埋去簡介會又係ft pt 一齊同一個時間聽

我係 mechanical 再講就會起埋底 因為成班真係冇幾個香港人

Mech我唔熟個市啦
因為building civil果埋做到痴晒線
所以我好質疑係咪要行住scheme黎pt master

系 樓豬真心on9 好似好威咁

Mech 有師兄就係行住 scheme 讀

宜家做緊間公司又唔係好有認受性
所以想搵間可以幫到考牌手嘅公司去做

係辛苦架啦，慢慢黎啦
捱過咗就會覺得有成功感同值得
不過捱緊果陣真係會懷疑人生，同埋質疑反正都係捱當初點解唔讀account入big4姐

講真 你單講毅力都知勁 努力啦巴打

其實我係鍾意做工程
考牌不過想有個目標，證明下自己
錢都係靠第二啲方法搵會快啲

LM 做左一年野 遲d想報3大 taught master

想問下gmat / gre 是否必須？

佢呢d縮埋係象牙塔既人有乜值得討論

我以前班同學都有幾個係咁
佢哋有啲仲要輪班番工
所以哋先至係最有毅力嘅

勁

但msc幫唔幫到你

做返bse 行頭應該會好少少，見到有人4-5 年 mech char左

Imech E

未畢業，唔知道
理論上係幫到手，因為有埋工作經驗

加油呀ching

聽講有啲公司知你讀緊msc已經加你人工再有資助
同埋升得快

我的確係想咁行

宜家間公司太癈
認真 好唔好 CV 上面寫到明讀緊？

我明，我番一三四，遲下仲要番埋星期六日

不過master無hon, 唔洗求高分

應該寫嘅 同人講你對你careerreerr有目標發展

又喺嘅

有Distinction 架

腥港人 為左錢 係要將自己推到去精神崩潰狀態

你岩
不過d錢交晒學費無得錢搵錢

老闆睇你份CV唔會睇到dis唔distinction

腦細會睇唔明你到底係高分定低能

可以試下報左乾收先，做冷氣
然後開埋scheme

Imech E 又易考過CIBSE
只要搵一個人簽你，仲要坐board 班呀sir 好多唔識bs 野

你char左未

未做過 consultant
搵唔搵到都成問題

真係.. 上完堂返到屋企十一點幾攰到野到唔想食
然後星期六日d時間用曬嚟温書做功課
不過捱完就雨過天晴
岩岩讀完出埋成績 嚟緊將會distinction畢業

呢一兩年去考
非mech

舊時做過幾次 CU MSc tutor，見到佢哋上堂都超辛苦

Day 1 上堂, 第一樣傾係大家 agree delay 半個鐘上堂。
就算 delay 咗, 都 keep 住會有3,4個遲到
見過有人遲足足大半堂都入嚟，勁有 heart

跟住講明隨便食嘢, 上堂食飯都無問題, 但基本上都係咬包加杯咖啡

最大鑊係 group project。
通常 D 人都會夾星期六日做，開頭佢地會諗出邊做，但最終都係山長水遠入 CU 做方便D。有d 勁認真嘅會六日 full day 一齊做 group project
有 D 夾唔到六日，就會落堂傾 project，傾到 1130 先走都有。
又或者平日搵多晚約出嚟傾。

撐住呀巴打

grad 左叫價係唔同架

利: 成功例子

同你一樣都係屋企無錢所以讀pt degree今年讀pt master
無得行scheme 唯有繼續讀

加油啊巴打我好明白你感受
唔可以衰俾人睇！

真係學到野咩

讀黎唔係為左學野, 係要黎儲學歷, Master都只係academic, 同實際做野始終有段距離

你係讀Mech master 定BSE master

我一星期返四晚⋯係好L攰呀⋯⋯
放假期間就是溫書做project....人地旅行我就背書

要考牌就要讀架啦
黎緊會報

已經日日俾老細問做咩唔去考牌
master 未讀 report 未寫
佢地肯簽都無用

心理好唔平衡，前幾年見到d同事四圍去/是好西post 相

但到今年個同事就煩緊讀唔讀master 好，仲要越來越忙

咁好？！難道係九龍塘A記？

mech

加油！
有啲舊同學都係繼續上Mech
我轉左去BSE了

Client side 不自爆了

巴打已上岸

其實chart左係咪叫價錢會高好多？（BS）

Client charter 左有六萬，顧問 charter 得三萬幾

行scheme + 讀master 人工係味去番fresh grad 價

6年 general experience 係咪u grad左之後開始計 ?

顧問多一萬幾千實有
想多一定係轉入client
特別係政府

巴打加油頂住

thanks 巴打

會高d, let say 19-20k starting

咁唔行scheme 仲有咩方法考ice

返工就唔好再讀書啦on9仔

scheme A同考所有英國會係唔同既
scheme A 係HKIE 整出來，自稱係fast route 4 年考牌
你有6年U grad 之後exp 理論上應該可以去考英國牌（要Master)
可能我get 錯左，如果你本身已經有6年exp, 應該叫到30k+ （無牌）

黎緊同一星期返4晚 HD

每朝訓醒都好想射波

行scheme A 只係幫助你拿左英國牌之後，唔洗見board 轉返MHKIE （civil 好似唔得）

就係咁。。 計埋u grad前先有6年，冇理由降人工行scheme

所以我都諗繄屮讀完degree即刻ft master定係做幾年野先半工讀
你地覺得呢？

其實外國有無得好似香港咁讀夜校

我真心覺得咁樣讀好撚變態好辛苦

如果係civil, 會唔會general experience 直上考MHKIE 好過
因爲civil 既考試制度比起 BS 完善，少好多bias 既成分

一定有。。好多幾十歲讀

civil.. 原來ice簽唔番hkie?

PolyU 有分distinction, 同埋merit
KongU 就無分

HKIE好似特登講到明

冇distinction

加油 我個陣返135
可能個時仲細冇咩野

KongU 係分distinction/credit/pass (2016 grad)，宜家可能唔係掛...

但其實個人認爲master 分數作用真係不大，除非係first job

睇過人地Kong U15年個張, MSc in EEE , 無分咩class

我個張有, 要唔要俾你睇?

我指hku 衣家冇

6 年general experience 真係有人信

點認證

未聼過人直接考HKIE (BS)仲要講緊general experience，相信如果唔係政府/兩電一鐡/client, 機會接近0

正職教書 再讀MA 累到懷疑人生

教書已經係人生勝利組

完全想像到個種辛苦, 打攞咁早起身, 又唔遲得到, 放工又要改簿, 開會, 隨時要幫學生補埋課, 之後接住夜晚要上堂

你full time PhD 咁快買到樓？
你用studentship 黎買？

冇朋友冇家庭 就嚟男朋友都頂唔順個時間 勝利左係邊？

我一個星期上三日，剩返果兩日又要補返嗰三日早走嘅工作，日日訓唔夠四個鐘

起碼老師人工俾得足，放公假+暑假（扣除開學前開會），學校又唔會強逼你讀完先做得老師
唔係challenge 你話你唔辛苦，但以多種專業人士來講，已經係最舒服。

以工程/測量/建築為例，基本上強逼你master 畢業先可以考牌。日日14-15 （一星期6-7日）個個鐘不停開會，夾野，畵圖。連你地d 空堂時間自己靜下既時間都無。基本上無乜聼過老師要做野做到淩晨兩三點。

你打算放假溫書咩，大把人打電話來問野。我當時都係拿曬星期六日返公司，有時間溫到書既溫書，無時間既，食飯望幾下。拍拖變左睇我溫書，女友自己拿書睇，玩手機。

你可以話係我地行業問題，但肯定有好多人同你一齊辛苦，辛苦你好多既，亦大有人在。
加油啦，堅持埋落去

會唔會到時你準時放工去返學又小你？

未讀phd 之前已經買左樓

己所不欲 勿施於人⋯⋯

全職mphil Phd 同 學生要番住工讀
邊有得比
淨係黑遲到學生面已經冇為人師表風範

我都想讀住mphil 返下pt咁
唔知可唔可行

Phd 可能要諗諗

睇你邊行，
我由undergrad 做part time 一直到phd
不過我part time 都可以有3-5萬

想當年做full time student
有科legal個lecturer你遲到佢趕返你走
準時係指簽好晒名坐底果下係0830或之前

Full time student 準時係佢既責任

做人要貼地d
PG有一堆人早上要番工
唔係個個放五點或者可以準時走
點同佢地匿響象牙塔教書做research

間contracted company係要同你跟果個professor申請TCS funding, 所以唔算係part time
個學生算係間公司既project staff, 要跟project agreement做野, 當然公司都會塞好多其他野比個學生做 廉價勞工

其實如有係直接apply part-time PhD，分分鐘仲難過apply full-time PhD
因為好多department都覺得個drop out rate太高

如果係本身讀full time, 但夠鐘又未做哂啲野再轉part time就另計

我半工讀中專

on9 學學學
學你老母咩
人地做閪嘢就係到學人

父幹？
夫幹？
咩field?

咩part time 可以有3-5 萬？
你yr 幾？

Yr 2

一齊儲錢咁啦
文科

真係好辛苦嫁？ 我就黎開學啦

睇你讀咩科同學校啦

FG好叻仔考到Officer都4萬
Mk仔十個都未必有一個賣倫敦金每月必有3-5萬
你咩pt3-5萬？介紹下

Freelance 野😬

想問問可唔可以報非本科master

我讀完之後，HR話，人工俾多咗3000 HKD

屌，你d理解能力差撚到。依家唔係問你加左幾多，係問緊本身幾多同讀完之後又變幾多。

加3000唔係比你，係比你個學位咋。理解能力咁撚差，讀多幾個phd啦柒頭

哦 你好似好醒 🐷

唔夠你醒。問非所答

文科phd?
畢業打算做professor?

希望可以做lecturer 再上professor
唔得咪繼續做返自己D freelance

有碩士讀都叫好d
起碼有條友上堂教你野

如果你放完工
要讀幾千頁筆記
仲要比皮幾野考試
仲要冇人教
你就知呢個世界係有人慘過你好多

如果你食一舊屎
咁我就食緊三舊屎

我馬料水中文呀

見你都文科喎

馬料水
文科好似冇用

香港d大學既phd 好難做到professor
你幾歳？

巴打中文系PhD?

27

你degree grad 左之後做左幾年野先讀？
你好高gpa ga?

同路中文人留名

Degree 直上master
之後隔左2年先phd

degree first hon
Master gpa 3.8

巴打一星期返幾多日？

最少3日，最多七日。

平均4日

慘
已經唔想咁

除左full time job
仲有份part time 要返
仲要讀埋書

邊有咁多時間

大把人讀PT讀d要實習既專科,又要返工都係咁
放棄生活囉